[真人圖書][你問我答]我由比屋企人叫爛泥，比老豆打，小學老師話我無救，到AL失敗，到讀緊社工碩士

乜係社工？點解係報警撚 ？成長？返工 ？大家有乜都可以問，除左

1. 可以講拍拖，但我唔會指明自己同對方係男定女

2. 我宜家第二次實習中，唔答得內容，但可以問實習的心得，不過唔會講Case同機構

3. 唔好問點面試同幾時報，我仲未畢業，唔想比方丈秋後算帳

你連自己男定女都唔講得
咁你想我問你乜？
你老豆係男人定女人？
咁答唔答得？

點解想讀社工

係咪處?

例牌啦 你屋企廚房幾大？

社工=狗

死曬係股市了，冇人想問

你有冇賓周

因為自己好自卑，好想可以做返一次好事俾自己睇，所以想攻讀社工/臨床心理學/精神科醫生，宜家由社工讀起。

我由返工到學院，見過好多完全唔似社工的社工，本來越讀越對呢個專業失望，想一畢業就讀心理學轉行 ，不過後來遇到一D好社工，先令我支持落去。

大部分社工=呃飯食嘅仆街

同飛雞一樣扮專業人士

呢個真，有人做到似狗，有人行為就係狗，行行都係咁架啦

唔係

加油

唔一定係大部分，但真係唔少

閱

遇過好好既心理學家，希望樓豬加油

無父幹讀碩士仲想有樓上咩，公屋，廚房正常咁

想鬥痴漢？

啱哂你
爛泥咪做社工

一個正當行業可以有咁多仆街都幾神奇，仲要個職業係幫人

$/Q?

又係架，你呢，做咩工

世界就係咁荒謬架啦，唔好話你，我都接受唔到

舉報哂佢哋

多謝你，希望我畢業都做到好嘅心理學家/社工

多謝你

嚇撚死 以為成功人仕
你老豆最後問你搵到幾錢 買到樓未架喇

點會係成功人士

不過老豆我唔會理佢，有錢定窮到含撚都唔關佢事

你點由地底泥al fail 變考到專科

冇人問可見連登仔冇人想睇人點進步而學習

爛泥唔好問野喇
同你講得多野一陣又報警又盛

要打得長D，一陣坐車覆你

社工就唔係爛泥？就唔係無得救？

姐係degree唔係讀社工？咁degree同master中間有冇做過full time

發生過咩事，見過好差嘅社工？分享下 ？

人咁易走得出陰影就好啦巴打

多謝，我對睇故吸經驗好有興趣

呢幾日應該好多人輸到冚家拎搵你求助，你準備好未？

你又知我係男係女 ，連登嘅野

每個人都有死穴，我唔會走去新移民單位做

啱啦, 咁嘅人做社工, 加速做死香港, 真係支持!

讀到碩士講野都好似細路咁

我到讀AL 果陣都無乜信心，失敗都預左，英文三個F，好彩平均E到，果時靠住個勉強合格，無數底無物理底都碌入工程HD，讀左兩個sem，除左打programme，其他完全唔得

果時睇到本書，講d巫術野，我雖然唔信，但入面有句話行係無心嘅路上只會行到盡頭死，好觸動到我，於是即刻quit左

果時無也目標，去做sales，餐廳，壽司，物管，最後老母見我頹到貼地，工又打唔長，叫我去讀返書，之後入左ive讀保健員，真心，沙田ive社工部個個係我恩師黎，佢地教我乜野叫大學

我以前係中學從來都無咁嘅概念，F1 讀書係叻過一陣，比一個老師同全班同學恥笑，即刻打沉返，到高中，無人對我有過期望，所以根本唔會同我講大學係乜

去到ive，我先知大學係我想要嘅野，加上原來我好慣大學形式嘅讀書方法，可上d老師教授好有學識，我好想好似佢地咁叻，所以好努力

到最後竟然比我入到大學讀到社區健康，我果下真係跳起yeah，全身d野都跌哂出黎

之後先一直到畢業，再半工讀碩士

你係咪對碩士有誤會，同心智年齡無關架wo

點會似你咁精英

有啊 Degree 前做過sales，餐廳，整壽司，物管
Degree 後都係係ngo帶活動

你要珍惜沙田ive社工部個個
我到而家都冇1個我覺得可以珍惜

Master有錢就讀得
對於讀完仲差落政府十幾廿萬
有咩想法？

爛泥其實冇話錯佢...俾錢讀科垃圾

香港式偽善工作員

當年bachelor拎咩hon入msw?

同問，而家都係入左一科同社工沒關係既科，連社科都唔係，讀得好差。

但係將來係想做一個社工，亦一直有係社區中心幫手同埋同個到既社工傾。但係好驚而家個科讀唔好會對之後有影響

加油,唔好輸比隻Game

btw我輸左可唔可以安慰下我

先唔講職業道德，你點睇社工係學術方面咁弱?
好多swa文盲咁款

利伸同行，一年收3轉實習，發覺收好多騎尼怪，尤其明愛/港專/樹仁，講緊係連正常人條線都掂唔到果種
暫時未見過宏恩/能仁實習
有D同工做左好多年，個人正正常常，表達力極強，報極明愛呢D都唔肯收
有無咩睇法?到底面試收咩人?可唔可以分享下，你覺得自己有咩特質，人地會收你讀MSW?
據我所知MSW難入過BSW

巴打有冇TG？ 小弟背景同你有得揮。
PT夠竟可唔可以同老師/NGO夾實習時間？

其實同社工有好人有唔正常人咁，好多老師都唔明點解做到老師

Second up

其實一個面試都唔太睇出個人啱唔啱社工，但收分係緊的，你會想試下讀多個學士或者報社工HD嗎，要加油🙏🏻🙏🏻🙏🏻

?$/月

究竟係香港太多仆街既人
定係就仆街先會諗到利用幫人黎揾著數

呢個真，我果department本身已經自己標榜學術好得，我已經兩次同部門開會表達其實個教育方法搞到學生實踐唔得，理論都唔得，d師兄弟點哂頭，但上面的人聽唔入耳，我都灰哂機，決定唔再去呢d形式而言的討論

學術方面BSW我唔知，MSW真係會預你本身識研究，跳哂d SPSS同社會學，我都係諗住畢業後要訓練下自己d學術能力，讀完degree唔用開都唔記得左好多

咩u
點讀到
考乜

港專我直情聽到有一個學生實習做違規野，我勁想刮個人出黎釘佢考牌 ，其實唔好講收分高低，我都唔敢講邊間出黎係咪好社工，但做社工最緊要係人格，真係好心d人唔認同社工觀念就唔好入行啦

TG少用，呢度又無PM，你上我專業PM下我傾傾？

我估就算一科講到點人格同分數並重，最尾其實人格靠直覺，但分數有得睇，所以你同事會唔會其實關個分事

我果陣講話想將degree的所學應用，就要做到社工，同埋我係好易同人建立信任/工作關係的人，但唔知佢地又係咪因為呢兩點而收我

我比較睇唔過眼既位就係呢點，某個學生就係篤數，仲有各方面都好唔掂，同曬佢呀SA講，最後都係俾佢PASS。莫論佢有無人請，但佢就係GRAD左。社工呢一行無專業試考，讀完就係RSW，所以我係好唔明收生果班人咩事。

好啦，自爆先

講下成長係點？

咁second low係咪收得皮

轉行啦

MSW (Pre Registration）係俾無Social Work Training的本科生係兩年內讀晒，根本唔會預你學埋研究部分。City MSW 有包埋。

MSW (Post Qualified) 就會針對已經有社會工作訓練的本科身，提供進階科社會工作訓練，必定包括Research Study。